[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3 times 8^{ frac{2}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(8 )",
        "choice3": "(10 )",
        "choice4": "(12 )",
        "choice5": "(14 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_{2}3 + log_{2}6 log_{2}9 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( 0 )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( 3 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{10n + 1}{2n + 5} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 8 ), (a_7 20 )일 때, (a_{11} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "32",
        "choice3": "34",
        "choice4": "36",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "전체집합 ( U { x mid x는 9 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 ( A, B )에 대하여 ( A cap B { 1, 2 }, A^C cap B { 3, 4, 5 }, A^C cap B^C { 8, 9 } )를 만족시키는 집합 ( A )의 모든 원소의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{a times 4^{{n+1}} + 3^{{n+1}}}}{{4^n + 3^n}} 6 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함숫값에 대하여 ( lim_{{x to 2}} frac{{f(x) f(2)}}{{x^2 4}} 3 )일 때, ( lim_{{x to 2}} frac{{f(x) f(2)}}{{x 2}} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( lim_{{x to 1}} f(x) + lim_{{x to 1^+}} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "log 2 (a ), log 3 (b )라 할 때, log ( frac{12}{5} )를 (a, b )로 나타낸 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(a + b 1 )",
        "choice2": "(2a b 1 )",
        "choice3": "(2a + b 1 )",
        "choice4": "(3a b 1 )",
        "choice5": "(3a + b 1 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^3 x + 1 )에서 ( x )의 값이 ( 1 )에서 2까지 변할 때의 평균변화율과 ( f'(k) )의 값이 서로 같을 때, 양수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{5}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{4} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 조건 ( p, q )의 진리집합을 각각 ( P, Q )라 하고 ( P { x mid (x + 4)(x 5) leq 0 }, Q { x mid |x| > a } )일 때, 명제 ( sim p rightarrow q )가 참이기 위한 자연수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 펌프 (A, B )의 흡입구경을 각각 (D_A, D_B ), 단위시간(분) 동안의 유체배출량을 각각 (Q_A, Q_B ), 흡입구의 유속을 각각 (V_A, V_B )라 하자. (Q_A )가 (Q_B )의 ( frac{2}{3} )배, (V_A )가 (V_B )의 ( frac{8}{27} )배, (D_A D_B 60 )일 때, (D_B )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "120",
        "choice2": "125",
        "choice3": "130",
        "choice4": "135",
        "choice5": "140",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( lim_{{x to 2}} frac{{f(x)}}{{x 2}} 1 )일 때, ( f(0) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "(0 )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "모든 자연수 ( n )에 대하여 ( f(n) )이 공차가 3인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합과 같을 때, (|f(k)| > |f(k+1)| )이 성립하도록 하는 ( k )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( overline{AB} overline{BC} overline{CD} 2, overline{AD} 3 )인 등변사다리꼴 ABCD에서 선분 BC 위를 움직이는 점을 E, 직선 AE와 직선 CD의 교점을 F라 하자. 점 C와 점 E 사이의 거리를 ( x ) ( ( 0 le x le 2 )), 점 C와 점 F 사이의 거리를 ( f(x) )라 할 때, 함수 ( y f(x) )의 그래프의 모양으로 알맞은 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( x > 0, y > 0 )일 때, ( left( 4x + frac{1}{y} right) left( frac{1}{x} + 16y right) ) 의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "34",
        "choice2": "36",
        "choice3": "38",
        "choice4": "40",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "수열 ( { a_n } ) 이 ( sum_{k 1}^{n} frac{a_k}{k} n^2 + 3n ) 을 만족시킬 때, ( sum_{n 1}^{ infty} frac{1}{a_n} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 증명에서 (가)에 알맞은 수를 [ p ], (나), (다)에 알맞은 식을 각각 [ f(m) ], [ g(m) ]이라 할 때, [ frac{p times f(3)}{g(11)} ]의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "15",
        "choice3": "17",
        "choice4": "19",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 함수 ( f(x) frac{1}{5}x^2 + frac{1}{5}k (x geq 0), g(x) sqrt{5x k} ) 에 대하여 ( y f(x), y g(x) )의 그래프가 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 모든 정수 ( k )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "(7 )",
        "choice3": "(9 )",
        "choice4": "(11 )",
        "choice5": "(13 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "집합 ( X { x mid x text{는 10 이하의 자연수} } )의 원소 ( n )에 대하여 ( X )의 부분집합 중 ( n )을 최소의 원소로 갖는 모든 집합의 개수를 ( f(n) )이라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "이와 같은 과정을 계속하여 ( n )번째 얻은 그림 ( T_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 ( S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{131}{32} )",
        "choice2": "( frac{135}{32} )",
        "choice3": "( frac{139}{32} )",
        "choice4": "( frac{143}{32} )",
        "choice5": "( frac{147}{32} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "두 함수 ( f(x) 2x 1 ), ( g(x) x^2 )에 대하여 ((g circ f)(4) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 49
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 (f(x) 2x^3 + ax ) 에 대하여 (f'(1) 30 )을 만족시키는 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^ infty left( a_n frac{3n+1}{n+1} right) 1 )일 때, ( lim_{{n to infty}} left( a_n^2 + 2a_n right) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 두 상수 (a ), (b )에 대하여 ( a^2 + b^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( f'(5) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(A {2^l mid l text{은 자연수} }, B {3m 2 mid m text{은 자연수} } )에 대하여 집합 (A cap B )의 모든 원소를 작은 수부터 순서대로 모두 나열하여 만든 수열을 ( {a_n } )이라 하자. (a_4 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 256
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( x n )이 두 곡선 ( y sqrt{3x} ), ( y sqrt{x} )와 만나는 점을 각각 ( A_n ), ( B_n )이라 하고 삼각형 ( A_nB_nB_{n+1} )의 넓이를 ( S_n )이라 하자. [ lim_{n to infty} sqrt{n left( S_{n+1} S_n right)} a + b sqrt{3} text{일 때, } 40 (a^2 + b^2) text{의 값을 구하시오.} text{ (단, } a, b text{는 유리수이다.) [4점]} ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( f(x) )의 역함수가 존재하도록 하는 두 실수 ( a ), ( b )에 대하여 ( 3a + 2b )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(A_1B_1 + B_2C_2 + C_3D_3 + D_4E_4 + frac{E_5F_5}{5} 25 frac{5^b}{6^a} ) 일 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    }
]